\openleft%
\section{MC/48/02 Causse Méjean}\label{sec:mc4802.causse.mejean}
\gpx{-w 7 B/mc4802-causse-mejean/mc4802.gpx}%
\gpx[placement=p, caption={Trace du parcours fourni par le CNSNMM},
label={fig:mc4802.cnsnmm}]{-w 7 --backgroundpostprocess brightgrey
  B/mc4802-causse-mejean/mc4802.cnsnmm}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central
\subparagraph{Sous massif} Lozère, Cévennes
\paragraph{Adresse} Place de l'église Saint-Pierre,
Saint-Pierre-des-Tripiers 48150
\paragraph{Accompagnants} Une adulte (Isabelle 65 ans)
\paragraph{Date} \horodatage{20}{3}{2021}{9}{22}
\FFRPcoteEffort{4}%
\FFRPcoteTechnicite{5}%
\FFRPcoteRisque{5}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Soleil toute la journée, vent du Nord
d'environ 25km/h et températures chaudes pour la saison
(\temperature{+18}). %
\subparagraph{Vécue} Conforme à la prévision. %
\subparagraph{Température} \temperature{+12}. %

\paragraph{Condition physique} Très bonne condition physique pour
Isabelle et moi. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très grande envie de marcher avec ma
maman et de l'accompagner dans cette randonnée que nous avions fait en
partie 15 ans plus tôt. %
\paragraph{Alimentation initiale} 1 bol de céréales au fruits rouge
avec du lait végétal riz et noisette. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 582m -- 1016m %
\subparagraph{Cumulé positif} 885m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 863m %

\paragraph{Distance prévue} 21.1km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{7}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Fruits secs, fruits à coque salés. Maquereau
à la moutarde, pain sportif et fromage de chèvre. %
\paragraph{Évolution météorologique} Aucune. Conforme aux
prévisions. %
\paragraph{Faune rencontrée} De nombreux Vautours fauve (\emph{Gypse
  fulvus}) et Vautours moine (\emph{Aegypius monachus}) %
\paragraph{Flore rencontrée} Anémone pulsatille (\emph{Anemone
  pulsatilla}, voir \figurename~\vref{fig:anemone.pulsatilla}) %
\paragraph{Points remarquables} - %
\paragraph{Notes} Isabelle n'avait pas suffisamment anticipé sa
condition physique pour assurer la distance et le dénivelé. Elle s'est
surprise à ne pas pouvoir terminer la randonnée, mais il était
préférable de ne pas forcer. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Les nombreuses pauses effectuées avec
Isabelle m'ont fatigué davantage que je ne l'anticipais. Cependant,
après avoir quitté Isabelle à la Bourgarie pour chercher la voiture et
la cueillir au retour, j'ai effectué le retour sur
Saint-Pierre-des-Tripiers à vive allure, ce qui n'était pas très
confortable sur la route goudronnée. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Magnifique randonnée avec des points de
vue innombrables. %
\paragraph{Erreurs commises} N'avoir pas bien anticipé la difficulté
de la randonnée pour mon accompagnante Isabelle. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 593m -- 1020m %
\subparagraph{Cumulé positif} 860m (période d'échantillage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 852m %
\paragraph{Distance parcourue} 23km %
\paragraph{Durée effective} \heure{7}{0} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique sur la \emph{Grand
    Place} avec son rocher central, \heure{9}{59}},
label={fig:mc4802.grand.place}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4802-causse-mejean/mc4802-causse-mejean.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique sur une des arches des
  \emph{Arcs de Saint-Pierre}, \heure{10}{33}},
label={fig:mc4802.arcs.de.saint.pierre}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4802-causse-mejean/mc4802-causse-mejean.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique sur le sentier
  conotournant un vase dans le cirque des vases, \heure{13}{35}},
label={fig:mc4802.vase}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4802-causse-mejean/mc4802-causse-mejean.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le \emph{Vase de Chine} sur
  le \emph{Vase de Sèvres}, \heure{13}{52}},
label={fig:mc4802.vase.de.sevres}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4802-causse-mejean/mc4802-causse-mejean.4.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique verticale sur le
  passage des échelles du \emph{Cinglegros}, \heure{16}{20}},
label={fig:mc4802.echelles.de.cinglegros}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4802-causse-mejean/mc4802-causse-mejean.5.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique verticale sur le
  \emph{Pas de l'Arc}, \heure{17}{57}},
label={fig:mc4802.pas.de.larc}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4802-causse-mejean/mc4802-causse-mejean.6.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique vers le Sud sur la
  corniche de Volcégur et les gorges du Tarn, \heure{18}{18}},
label={fig:mc4802.corniche}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4802-causse-mejean/mc4802-causse-mejean.7.jpg}
